嘩，邱長喜，政協wor，背後邊個支持？？？

【惡漢阻人搭𨋢】惡霸日日打橫企𨋢口 逐件貨搬玩殘全幢樓

葵芳華福工廈出現惡霸！有業主稱，工廈的貨𨋢和貨台長期由彪形大漢看守，並塞滿堆積如山的貨物，影響工廈員工的作業。事件持續一年，有業主懷疑與去年更換法團的糾紛有關。

疑涉法團糾紛 堵塞貨𨋢犯眾憎

業主兼新任法團秘書李太稱，大廈的貨台和貨𨋢被長期堵塞，「每天也是這樣，用米、油、卡板阻塞貨𨋢和貨台」，導致其員工須以「螞蟻搬家」的方式，逐件貨物搬運。李太又指，已多次報警求助，惟警察指事件屬「私人地方糾紛」，無權干涉。

記者到場視察，可見貨台上堆積多幢高4呎的米和麵粉，場面壯觀。大廈的三部貨𨋢中有兩部被長期封鎖，唯一可使用的貨𨋢也被載滿貨物的電唧車阻塞，剩下容納數名成人站立的空間，讓搬運工人和上班員工叫苦連天。

採訪當天，搬運工人試圖移開阻塞的貨物，一名彪形大漢即上前喝止，並質疑記者的身份，隨即報警，「我唔知你哋係咩人，我上星期先被黑社會恐嚇。」

李太表示，事件始於去年1月的法團選舉，懷疑前任法團副主席邱長喜不滿選舉結果，不願配合交接，「開會（選舉法團）當天已有霸𨋢、霸貨台的情況，會上更有非業主潑水搗亂」。從當天拍攝的片段可見，一名男子在會議期間突然大叫「開乜X嘢會」，再擲出水樽，多名業主和在場人士被潑濕，包括為會議作公證人的民主黨區議員吳劍昇。

疑惡霸為前副主席員工

有業主表示，邱自卸任副主席一職後，一直不願配合交接，至今仍未交出帳簿。業主亦指，懷疑這些惡漢是邱的員工，加上堵塞的貨物大多是米和麵粉，相信與從事糧油生意的邱長喜有關。

邱長喜在大廈持有多個物業，為糧油公司三喜國際和三喜大興食品有限公司的負責人。記者曾聯絡邱長喜及其長子，惟兩人皆稱「開會中」，不作回應。

撰文：李睿哲

攝影：金文